export const HISTORIA = [
  {
    id: 1,
    answers: [{ value: '1410' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Bitwa pod Grunwaldem',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 2,
    answers: [{ value: '1945' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Założenie klubu Piast Gliwice',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 3,
    answers: [{ value: '966' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: chrzest polski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 4,
    answers: [{ value: '1918' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: odzyskanie niepodleglosci',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 5,
    answers: [{ value: '1914' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: rozpoczecie 1 wojny swiatowej',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 6,
    answers: [{ value: '1939' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: rozpoczecie 2 wojny swiatowej',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 7,
    answers: [{ value: '480 r.p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod Termopile i Salaminą',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 8,
    answers: [{ value: '1000' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: zjazd gnieznienski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 9,
    answers: [{ value: '1492' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: odkrycie ameryki',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 10,
    answers: [{ value: '1655' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: potop szwedzki',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 11,
    answers: [{ value: '1772' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: 1 rozbior Polski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 12,
    answers: [{ value: '1830' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: powstanie listopadowe',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 13,
    answers: [{ value: '19.05.2018' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Mistrzostwo Polski Piasta Gliwice',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 14,
    answers: [{ value: '2011' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Śmierć Binladena',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 15,
    answers: [{ value: '2004' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Wstapienie Polski do Unii',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 16,
    answers: [{ value: '3500 r p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Poczatki cywilizacji Egipskiej',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 17,
    answers: [{ value: '1184 p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: upadek Troi',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 18,
    answers: [{ value: '476r.' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: upadek Rzymu',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 19,
    answers: [{ value: '490r p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Bitwa pod Maratonem',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 20,
    answers: [{ value: '331 r p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Bitwa pod Gaugamella',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 21,
    answers: [{ value: '776 r p.n.e' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: pierwsze igrzyska',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 22,
    answers: [{ value: '1453' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: zdobycie Konstantynopola przez turków',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 23,
    answers: [{ value: '1450' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalezienie czcionki Guttenberga',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 24,
    answers: [{ value: '1517' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wystąpieni Marcina Lutra',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 25,
    answers: [{ value: '843' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: traktat w verdun',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 26,
    answers: [{ value: '972' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod Cedynią',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 27,
    answers: [{ value: '1025' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: koronacja Bolesława Chrobrego',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 28,
    answers: [{ value: '20.01.1320' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: koronacja Wladysława łokietka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 29,
    answers: [{ value: '1333' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: koronnacja kazimierza wielkiego',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 30,
    answers: [{ value: '1374' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: przywilej koszycki',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 31,
    answers: [{ value: '1384' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: koronacja jadwigi na królową Polski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 32,
    answers: [{ value: '1411' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: I pokój toruński',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 33,
    answers: [{ value: '1466' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: II pokój toruński',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 34,
    answers: [{ value: '1494' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: układ w Tordesillas',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 35,
    answers: [{ value: '04.07.1776' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: niepodleglosc Stanów zjednoczonych - dokładna data',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 36,
    answers: [{ value: '17.09.1787' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: konstytucja stanow zjednoczonych - dokładna data',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 37,
    answers: [{ value: '1793' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: sciecie Ludwika XVI',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 38,
    answers: [{ value: '1791' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: konstytucja 3 maja',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 39,
    answers: [{ value: '1793' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: II rozbiór Polski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 40,
    answers: [{ value: '1795' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: III rozbiór Polski',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 41,
    answers: [{ value: '1712' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: pierwszy silnik parowy',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 42,
    answers: [{ value: '1803' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: pierwszy statek parowy',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 43,
    answers: [{ value: '1814' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: pierwsza lokomotywa',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 44,
    answers: [{ value: '1587' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: elekcja zygmunta III wazy na krola',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 45,
    answers: [{ value: '1610' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod kluszynem',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 46,
    answers: [{ value: '1620' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod Cecorą',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 47,
    answers: [{ value: '1621' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod Chocimiem',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 48,
    answers: [{ value: '1794' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: powstanie lkosciuszkowskie',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 49,
    answers: [{ value: '1794' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: bitwa pod Maciejowicami',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 50,
    answers: [{ value: '1807' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: powstanie ksiestwa arszawskiego',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 51,
    answers: [{ value: '1848' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wiosna ludów',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 52,
    answers: [{ value: '1863' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wybuch powstania styczniowego',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 53,
    answers: [{ value: '1918' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Polska odzyskuje niepodległość',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 54,
    answers: [{ value: '1800' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalezienie baterii elektrycznej',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 55,
    answers: [{ value: '1869' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: stworzenie ukladu okresowego pierwiastkow',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 56,
    answers: [{ value: '1898' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalezizenie Polonu i Rad',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 57,
    answers: [{ value: '1905' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: szczególna teoria względności',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 58,
    answers: [{ value: '1879' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalezienie żarówki',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 59,
    answers: [{ value: '1876' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalezienieteleofnu',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 60,
    answers: [{ value: '1895' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: pierwze kino',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 61,
    answers: [{ value: '1896' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalazek radia',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 62,
    answers: [{ value: '1903' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wynalazek samolotu',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 63,
    answers: [{ value: '02.04.2005' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: śmierć JP II - dokładna data',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 64,
    answers: [{ value: '1978' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wybór JP II na papieza',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 65,
    answers: [{ value: '1982' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: I zamach na papieża',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 66,
    answers: [{ value: '04.06.1989' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Upadek komunizmu - dokładna data',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 67,
    answers: [{ value: '13.12.1981' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: wprowadzenie stanu wojennego - dokładna data',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 68,
    answers: [{ value: '1940' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Bitwa o Anglie',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 69,
    answers: [{ value: '1941' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Atak na Pearl Harbor',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 70,
    answers: [{ value: '1945' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Hiroshima, Nagasaki',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 71,
    answers: [{ value: '1812' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Wyprawa Napoleona na Moskwe',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 72,
    answers: [{ value: '1782' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Maszyna parowa James a Watt a',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 73,
    answers: [{ value: '1917' }],
    question: 'Podaj datę tego wydarzenia: Rewolucja bolszewicka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
];
